\section{Couple transmissible par un embrayage}

Un embrayage défini par la figure ci-dessous est constitué de 2 disques 1 et 2 en contact entre eux par adhérence.

\includegraphics[width=0.8\textwidth]{img/embrayage1.png}

\textbf{Objectif :} Le but de l'étude est de déterminer le couple maximum transmissible par un embrayage en fonction de la géométrie du mécanisme, de l'effort presseur et du coefficient de frottement f. Pour cela, nous considérerons les 2 disques 1 et 2 à la limite du glissement.

Soient $q_{n}$ la pression de contact, supposée uniforme, de 1 sur 2 et f le coefficient de frottement des surfaces en contact.

Dans ce cas, nous pouvons définir complètement, en chaque point M de la surface de contact, le vecteur effort élémentaire surfacique  $\vec f_{p} (1\rightarrow 2)$

\begin{minipage}{.48\textwidth}
	\subsubsection{Hypothèses et notations :}
	\begin{itemize}
		\item $\displaystyle \tam{ext\to 2}=\torseur{O}{F\, \vec z \\ C\, \vec z} $

		\item À la limite du glissement, $\vec \Omega (2/1)=\omega_{21} \vec z$ avec $\omega_{21}>0$

		\item La surface de contact entre les 2 disques est une couronne de rayon intérieur $R_1$ et de rayon extérieur $R_2$.
		\item le paramétrage est donné sur la figure ci-contre.
	\end{itemize}
	\question{Déterminer les composantes du vecteur densité surfacique $\vec f_{p} (1 \rightarrow 2)$ en fonction du coefficent de frottement $f$ et de la pression de contact $q_{n}$.}

	\question{Déterminer la pression de contact $q_{n}$ en fonction de l'effort presseur $F$.}

	\question{Déterminer le couple maximal transmissible $C_{M}$ par l'embrayage en fonction de l'effort presseur $F$, du coefficient de frottement $f$ et de la géométrie de la surface de contact }
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{.41\textwidth}
	\centering
	\def\svgwidth{\columnwidth}
	\subimport{./img/}{paramEmbrayage.pdf_tex}
\end{minipage}
